<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<data>
  <page url="https://kpi.ua/">
    <fragment type="text">Студентські організації та медіа</fragment>
    <fragment type="text">Стипендіальне та соціальне забезпечення</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України"Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського"</fragment>
    <fragment type="text">Режим роботи підрозділів КПІ під час карантину</fragment>
    <fragment type="text">На період карантину скасовується проведення особистого приймання громадян посадовими особами КПІ ім. Ігоря Сікорського, а також заходи, в яких бере участь понад 10 осіб (Ректорат, Вчена рада, Методична рада тощо).</fragment>
    <fragment type="text">Карантин у КПІ: працівників частково переведено на дистанційний режим роботи</fragment>
    <fragment type="text">У КПІ ім. Ігоря Сікорського запроваджено заходи для запобігання поширенню коронавірусу. Сьогодні вийшов відповідний університетський наказ.</fragment>
    <fragment type="text">Генконсульство України в Сан-Франциско сприятиме просуванню проєктів київських політехніків у США</fragment>
    <fragment type="text">Новопризначений генеральний консул України в Сан-Франциско Дмитро Кушнірук і ректор університету академік НАН України Михайло Згуровський під час зустрічі 17 березня обговорили питання співпраці між КПІ ім. Ігоря Сікорського та високотехнологічними компаніями, які працюють в Кремнієвій долині Каліфорнії та інших науково-промислових центрах Західного узбережжя Сполучених Штатів Америки.</fragment>
    <fragment type="text">Дистанційне навчання у КПІ: відповіді на важливі питання</fragment>
    <fragment type="text">На період карантину навчальний процес у КПІ ім. Ігоря Сікорського повністю перейшов у дистанційний режим. Відповідаємо на найважливіші питання.</fragment>
    <fragment type="text">КПІшники отримають доступ до освітньої платформи Coursera</fragment>
    <fragment type="text">З наступного тижня студенти КПІ зможуть безкоштовно слухати курси платформи освітнього процесу Coursera for Campus.</fragment>
    <fragment type="text">Університет скористався можливістю, яку надала платформа з огляду на поширення коронавірусу: доступ до більш ніж 3 800 курсів і 400 спеціалізацій до 31 липня цього року.</fragment>
    <fragment type="text">Студенти спроєктують і запустять літак: КПІ та компанія «Аеропракт» підписали договір про співпрацю</fragment>
    <fragment type="text">Компанія «Аеропракт» і КПІ ім. Ігоря Сікорського підписали договір про співпрацю. Першим спільним проєктом стане створення студентами літального апарату.</fragment>
    <fragment type="text">Карантин в університеті починається завтра, 12 березня. Він триватиме три тижні - з 12 березня до 3 квітня. Під час нього всі форми навчання будуть дистанційними.</fragment>
    <fragment type="text">Це передбачено університетським наказом, прийнятим сьогодні, 11.03, відповідно до рішень Кабінету міністрів України.</fragment>
    <fragment type="text">[до 31.03.2020] Конкурс CERIC-ERIC щодо надання доступу до інтегрованих мультидисциплінарних інструментів дослідження матеріалів та біоматеріалів</fragment>
    <fragment type="text">CERIC-ERIC пропонує дослідникам доступ через єдину "точку входу" до понад 50 різних та взаємодоповнюючих сучасних інструментів CERIC, методик та лабораторій. Детальний опис інструментів для експериментальних досліджень, які доступні у CERIC</fragment>
    <fragment type="text">[до 31.03.2020] ІІ частина щорічного мистецького конкурсу "Таланти КПІ"</fragment>
    <fragment type="text">Картинна галерея ЦКМ КПІ ім. Ігоря Сікорського запрошує всіх студентів та співробітників нашого університету та гостей взяти участь у ІІ частині щорічного мистецького конкурсу "Таланти КПІ"</fragment>
    <fragment type="text">Основна тема виставки:"Хочу це запам'ятати..."</fragment>
    <fragment type="text">[прийом заявок до  31.03.2020] Онлайн-конкурс інноваційних ідей «Цифрове майбутнє»</fragment>
    <fragment type="text">Беріть участь в  онлайн-конкурсі інноваційних ідей «Цифрове майбутнє»  і отримайте шанс реалізувати свою ідею на практиці в умовах  дослідницької або навчальної поїздки до Німеччини (до одного семестру  навчального року).</fragment>
    <fragment type="text">[04.04.2020] Результати заочного туру олімпіади з математики для абітурієнтів</fragment>
    <fragment type="text">22 лютого 2020 р. завершився заочний онлайн тур Всеукраїнської олімпіади з математики КПІ ім. Ігоря Сікорського для абітурієнтів, на яку зареєструвалося більше шестиста школярів.</fragment>
    <fragment type="text">Про організаційні заходи для запобігання поширенню коронавірусу COVID-19 (НАКАЗ № 7-60 від 17.03.2020)</fragment>
    <fragment type="text">З метою запобігання поширенню коронавірусу та на виконання постанови Кабінету Міністрів України від 11.03.2020 № 211 «Про запобігання поширенню на території України коронавірусу COVID-19», наказу Міністерства освіти і науки України № 406 від 16.03.2020 та наказу ректора КПІ ім. Ігоря Сікорського № 7/54 від 11.03.2020, враховуючи рекомендації Міністерства освіти і науки України № 1/9-161 від 13.03.2020,</fragment>
    <fragment type="text">[11.04.2020] День відкритих дверей КПІАбітFest!</fragment>
    <fragment type="text">11 квітня 2020 року КПІ ім. Ігоря Сікорського запрошує вступників на День відкритих дверей КПІАбітFest в Науково-технічну бібліотеку ім. Г.І. Денисенка (м.Київ, проспект Перемоги, 37 Л).</fragment>
    <fragment type="text">[до 13.04.2020] Оголошується конкурс на заміщення посад</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України «Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського» оголошує конкурс на заміщення вакантних посад. Термін  подання документів – місяць від дня опублікування оголошення в газеті "Київський політехнік". Адреса: 03056, Київ-56, проспект Перемоги, 37, відділ кадрів, кімната 243.</fragment>
    <fragment type="text">Життя людини починається з вдиху, підтримується диханням, закінчується видихом. За допомогою регуляції дихання людина здатна змінювати свій стан. Індійський мудрець X-XI ст.</fragment>
    <fragment type="text">Про організаційні заходи для запобігання поширенню коронавірусу COVID-19 (НАКАЗ № 7-60 від 17.03.2020)</fragment>
    <fragment type="text">З метою запобігання поширенню коронавірусу та на виконання постанови Кабінету Міністрів України від 11.03.2020 № 211 «Про запобігання поширенню на території України коронавірусу COVID-19», наказу Міністерства освіти і науки України № 406 від 16.03.2020 та наказу ректора КПІ ім. Ігоря Сікорського № 7/54 від 11.03.2020, враховуючи рекомендації Міністерства освіти і науки України № 1/9-161 від 13.03.2020,</fragment>
    <fragment type="text">Тарас Шевченко живе і промовляє…</fragment>
    <fragment type="text">Зважаючи на доленосні і бурхливі події в Україні, бачимо, що Шевченко, як і ота трагічна новоявлена хрещатицька Небесна Cотня сучасних юних героїв гордої і незламної країни, полегла на Майдані незалежності, живе посеред нас, додає сміливості і впевненості у боротьбі з нашими відвертими і прихован</fragment>
    <fragment type="text">Засідання ректорату 23 березня 2020 року</fragment>
    <fragment type="text">Чергове засідання ректорату КПІ ім. Ігоря Сікорського відбулося 23 березня 2020 року в онлайн режимі. Головував на засіданні ректор університету М. З. Згуровський.</fragment>
    <fragment type="text">Режим роботи підрозділів КПІ під час карантину</fragment>
    <fragment type="text">На період карантину скасовується проведення особистого приймання громадян посадовими особами КПІ ім. Ігоря Сікорського, а також заходи, в яких бере участь понад 10 осіб (Ректорат, Вчена рада, Методична рада тощо).</fragment>
    <fragment type="text">Дистанційне навчання у КПІ: відповіді на важливі питання</fragment>
    <fragment type="text">На період карантину навчальний процес у КПІ ім. Ігоря Сікорського повністю перейшов у дистанційний режим. Відповідаємо на найважливіші питання.</fragment>
    <fragment type="text">Вартість навчання українських студентів за кошти фізичних та юридичних осіб - контракт</fragment>
    <fragment type="text">Засідання ректорату 23 березня 2020 року</fragment>
    <fragment type="text">Чергове засідання ректорату КПІ ім. Ігоря Сікорського відбулося 23 березня 2020 року в онлайн режимі. Головував на засіданні ректор університету М. З. Згуровський.</fragment>
    <fragment type="text">Ювілей патріарха українського регбі</fragment>
    <fragment type="text">Не всі, напевно, знають, що до появи та розвитку в сучасній Україні регбі безпосереднє відношення має Київський політехнічний інститут. Саме тут у 1962 році було створено одну з перших у тодішній союзній республіці регбійну команду, яка практично з перших днів свого існування почала брати участь у турнірах, які в ті часи проводилися на теренах колишнього СРСР.</fragment>
    <fragment type="text">[до 16.05.2020] II етап Всеукраїнських олімпіад з хімії, математики, фізики та біології для вступників</fragment>
    <fragment type="text">КПІ ім. Ігоря  Сікорського оголошує проведення Всеукраїнських олімпіад з біології, хімії,  математики та фізики для вступників. Просимо звернути увагу на зміну дат проведення II етапу Всеукраїнських олімпіад з хімії, математики, фізики та біології для вступників.</fragment>
    <fragment type="text">Людина на своєму місці. До ювілею  академіка НАН України Ю.І. ЯКИМЕНКА</fragment>
    <fragment type="text">20 березня виповнюється 75 років першому проректорові КПІ ім. Ігоря Сікорського Юрію Івановичу Якименку.</fragment>
    <fragment type="text">Режим роботи підрозділів КПІ під час карантину</fragment>
    <fragment type="text">На період карантину скасовується проведення особистого приймання громадян посадовими особами КПІ ім. Ігоря Сікорського, а також заходи, в яких бере участь понад 10 осіб (Ректорат, Вчена рада, Методична рада тощо).</fragment>
    <fragment type="text">Про затвердження порядку роботи структурних підрозділів під час карантину (розпорядження № 5-71 від 19.03.2020)</fragment>
    <fragment type="text">З метою запобігання поширенню коронавірусу та на виконання постанови Кабінету Міністрів України від 11.03.2020 № 211 «Про запобігання поширенню на території України коронавірусу СОVІD-19», наказу Міністерства освіти і науки України № 406 від 16.03.2020 та наказу ректора КПІ ім. Ігоря Сікорського № 7/60 від 17.03.2020, враховуючи рекомендації Міністерства освіти і науки України № 1/9-161 від 13.03.2020,</fragment>
    <fragment type="text">Засідання ректорату КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Засідання  ректорату КПІ ім. Ігоря Сікорського відбулося 16 березня 2020 р. Головував на  засіданні ректор університету М. З. Згуровський.</fragment>
    <fragment type="text">Місія КПІ ім. Ігоря Сікорського:</fragment>
    <fragment type="text">Робити (to contribute) вагомий внесок в сталий розвиток суспільства шляхом інтернаціоналізації та інтеграції освіти, новітніх наукових досліджень та інноваційних розробок. Створювати умови для всебічного професійного, інтелектуального, соціального та творчого розвитку особистості на найвищих рівнях досконалості в освітньо-науковому середовищі.</fragment>
    <fragment type="text">[до 16.05.2020] II етап Всеукраїнських олімпіад з хімії, математики, фізики та біології для вступників</fragment>
    <fragment type="text">Про організаційні заходи для запобігання поширенню коронавірусу COVID-19 (НАКАЗ № 7-60 від 17.03.2020)</fragment>
    <fragment type="text">[до 13.04.2020] Оголошується конкурс на заміщення посад</fragment>
    <fragment type="text">[прийом заявок до  31.03.2020] Онлайн-конкурс інноваційних ідей «Цифрове майбутнє»</fragment>
    <fragment type="text">[04.04.2020] Результати заочного туру олімпіади з математики для абітурієнтів</fragment>
    <fragment type="text">[11.04.2020] День відкритих дверей КПІАбітFest!</fragment>
    <fragment type="text">[до 31.03.2020] ІІ частина щорічного мистецького конкурсу "Таланти КПІ"</fragment>
    <fragment type="text">Показати — Інформаційні ресурси</fragment>
    <fragment type="text">Приховати — Інформаційні ресурси</fragment>
    <fragment type="text">Перепідготовка (друга вища освіта)</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України "Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського"</fragment>
  </page>
  <page url="http://r.kpi.ua/"/>
  <page url="http://3d.kpi.ua">
    <fragment type="text">Головний корпус КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Державний політехнічний музей при КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Відділ авіації і космонавтики ім. І.І.Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Зал засідань адміністративної ради</fragment>
    <fragment type="text">Науково-технічна бібліотека ім. Г.І. Денисенка</fragment>
    <fragment type="text">Читальний зал науково-технічної літератури</fragment>
    <fragment type="text">Читальний зал рідкісних і цінних видань</fragment>
    <fragment type="text">Спільний навчально-науковий центр НТУУ «КПІ» та компаній «Boeing» та «Прогрестех-Україна» (1 корпус)</fragment>
    <fragment type="text">Лабораторія хімії води (4 корпус)</fragment>
    <fragment type="text">Лабораторія рентгеноструктурного аналізу (9 корпус)</fragment>
    <fragment type="text">Лабораторія електронної мікроскопії (9 корпус)</fragment>
    <fragment type="text">Спільна Китайсько-Українська Наукова та Інноваційна Гідроакустична Лабораторія (11 корпус)</fragment>
    <fragment type="text">Футбольне поле (біля 24 корпусу)</fragment>
  </page>
  <page url="https://intellect.kpi.ua/">
    <fragment type="text">Новини - КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України «Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського»</fragment>
    <fragment type="text">Університет MIT виклав безкоштовно лекції в Мережу</fragment>
    <fragment type="text">Один з кращих технологічних вузів світу опублікував більшість своїх навчальних курсів, лекцій і семінарів в інтернеті на окремому ресурсі. Є аудіо і відео-курси, пошук по каталогу, по номеру курсу, по найменуванню дисципліни, всі предмети і ступінь складності розділені в окремі рубрики.</fragment>
    <fragment type="text">Кожен курс створений на підставі реального курсу МІТ, лекції були зняті на відео і викладено на сайті в якості навчального матеріалу.
Лекції доступні за посиланням:</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">.</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">Пошук за кафедрами та факультетами</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України "</fragment>
    <fragment type="text">Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">", 1998-2020 ©</fragment>
    <fragment type="text">Адреса: Україна, 03056 м.Київ-56, проспект Перемоги, 37</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">Конструкторське бюро інформаційних систем</fragment>
    <fragment type="image">https://3.bp.blogspot.com/-6nDzDOH4HVY/V_FsfRl1RNI/AAAAAAAAAQ8/u8HZPsidOwYs-cQhUlxzHLLGqR8_DUDVwCLcB/s1600/MIT.jpg</fragment>
  </page>
  <page url="https://report.kpi.ua/">
    <fragment type="text">Завершені науково-дослідні роботи КПІ ім. Ігоря Сікорського | ДНтаІ КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Завершені науково-дослідні роботи КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">НА WEB-САЙТІ НАДАЮТЬСЯ ЗВІТИ ВИКОНАННЯ РОБІТ В НАЦІОНАЛЬНОМУ ТЕХНІЧНОМУ УНІВЕРСИТЕТІ УКРАЇНИ «КИЇВСЬКИЙ ПОЛІТЕХНІЧНИЙ ІНСТИТУТ ІМЕНІ ІГОРЯ СІКОРСЬКОГО» ПО ПРІОРИТЕТНИМ НАПРЯМКАМ РОЗВИТКУ НАУКИ І ТЕХНІКИ</fragment>
    <fragment type="text">Розробка імпульсної надширокосмугової системи радіозв’язку терагерцового діапазону частот</fragment>
    <fragment type="text">Вперше в Україні розроблено макетний зразок телекомунікаційної системи радіозв’язку терагерцового діапазону 130-132 ГГц типу «точка-точка» на основі використання імпульсних надширокосмугових сигналів для локальних комп’ютерних мереж та сенсорних мереж передачі інформації, створений на запропонованому авторами неенергетичному методі приймання імпульсних надширокосмугових радіосигналів.</fragment>
    <fragment type="text">про Розробка імпульсної надширокосмугової системи радіозв’язку терагерцового діапазону частот</fragment>
    <fragment type="text">Створення технологій пластичного деформування гомогенних та порошкових матеріалів в умовах надпластичності для забезпечення ресурсу та надійності наукоємних виробів</fragment>
    <fragment type="text">Розроблено конструкторсько-технологічну класифікацію типових лопаток сучасних газотурбінних двигунів. Обрані типові елементи суцільних та порожнистий лопаток для яких поставлені задачі для відпрацювання технологій виготовлення. Розглянуто та узагальнено теоретичний підхід при аналітичному моделюванні матеріалів при в’язкопластичному деформуванні.</fragment>
    <fragment type="text">про Створення технологій пластичного деформування гомогенних та порошкових матеріалів в умовах надпластичності для забезпечення ресурсу та надійності наукоємних виробів</fragment>
    <fragment type="text">Інструменти асиметричної відповіді на гібридну агресію в гуманітарній сфері</fragment>
    <fragment type="text">Проблема, на вирішення якої було спрямовано наукову роботу, полягає у відсутності комплексу інструментів асиметричної відповіді на загрози гібридної війни у сферах ймовірних агресивних проявів: у літературі, медіа, кіно, історії, психології, публічному управлінні, дипломатії, відносинах з діаспорою. Відсутність сформованих механізмів та засобів інформаційного протиборства є загрозою національній безпеці, територіальній цілісності, економічному процвітанню та сталому розвитку держави.</fragment>
    <fragment type="text">про Інструменти асиметричної відповіді на гібридну агресію в гуманітарній сфері</fragment>
    <fragment type="text">Створення та дослідження характеристик університетського наносупутника формату CubeSat для дистанційних спостережень Землі</fragment>
    <fragment type="text">Робота присвячена створенню наносупутника (НС) формату Cubesat, 3U шляхом розробки, моделювання та дослідження ефективних службових підсистем до забезпечення корисного навантаження - оптико-електронного сканера зі здатністю зйомки в діапазоні до 30 м при функціонуванні його на орбіті при висоті до 700 км.</fragment>
    <fragment type="text">Вищевказані роботи виконуються силами студентів, магістрантів, аспірантів та наукових співробітників наступних факультетів: ТЕФ, РТФ, ФЕЛ, ФЕА, ПБФ та ММІ, а також залучити спеціалістів ДКБ „Південне” (м. Дніпропетровськ) у якості консультантів.</fragment>
    <fragment type="text">про Створення та дослідження характеристик університетського наносупутника формату CubeSat для дистанційних спостережень Землі</fragment>
    <fragment type="text">Комплекс пристроїв моніторингу та діагностики газоаналітичних систем для визначення ціанистого водню.</fragment>
    <fragment type="text">Визначено область потенціалів електрохімічної стабільності і корозійної стійкості титану та каталітично активних електродів на його основі в розчинах сульфатної та перхлоратної кислоти. Встановлено, що отримання ціанистого водню в процесі анодного окислення роданіду з виходом за струмом HCN близько 100 % можливе при використанні розчину 1 М KSCN.</fragment>
    <fragment type="text">про Комплекс пристроїв моніторингу та діагностики газоаналітичних систем для визначення ціанистого водню.</fragment>
    <fragment type="text">Використання потенціалу гідробіонтів для конверсії біосировини та забруднень стічних вод</fragment>
    <fragment type="text">Розроблено нову технологію переробки біосировини з отриманням енергоносіїв при одночасному очищенні стічних вод рибницьких господарств із замкнутим циклом водозабезпечення. Створено замкнений цикл переробки відходів, в якому на кожній стадії селекціоновано необхідну асоціацію мікроорганізмів. Запропоновано очищення стічної води від біогенних елементів за допомогою мікроводоростей, метаболізм яких керовано змінюється з метою підвищеного виходу триацилгліцеролів – сировини для отримання біодизельного палива.</fragment>
    <fragment type="text">про Використання потенціалу гідробіонтів для конверсії біосировини та забруднень стічних вод</fragment>
    <fragment type="text">Розробка енергоефективної електромеханічної системи електробусу на основі адаптивного векторно-керованого асинхронного електроприводу з акумуляторно- суперконденсаторним живленням</fragment>
    <fragment type="text">Розроблено дослідний зразок електромеханічної системи електробусу з тяговим векторно-керованим асинхронним електроприводом потужністю 100 кВт, який забезпечує адаптивне енергоефективне векторне керування координатами тягового асинхронного двигуна електричного транспортного засобу, а також функції автоматизації, які є стандартними для електроприводів транспортних засобів.</fragment>
    <fragment type="text">про Розробка енергоефективної електромеханічної системи електробусу на основі адаптивного векторно-керованого асинхронного електроприводу з акумуляторно- суперконденсаторним живленням</fragment>
    <fragment type="text">Управління енергоспоживанням об’єктів комунальної енергетики</fragment>
    <fragment type="text">Визначені основні структурні схеми взаємовідносин між суб’єктами ринку теплової енергії та запропоновані відповідні моделі ринку теплової енергії залежно від рівня локалізації системи теплопостачання. Проаналізовано ефективність роботи системи для двох альтернативних варіантів: монополія та конкуренція. Здійснено моделювання взаємодій учасників ринку, які використовують різні технології з виробництва теплової енергії, в умовах конкуренції.</fragment>
    <fragment type="text">про Управління енергоспоживанням об’єктів комунальної енергетики</fragment>
    <fragment type="text">Термомолекулярний акумулятор з новим робочим тілом на базі гетерогенної ліофобної системи</fragment>
    <fragment type="text">Отримано нові результати на засадах термомолекулярної енергетики (ТМЕ) як нової теорії використання потенціальної енергії міжмолекулярної взаємодії на розвинених поверхнях в прикладних розробках акумуляторів з високою питомою (об’ємною) енергоємністю, з меншими витратами конструкційних матеріалів. Створено три зразки нового типу акумулятора з високою питомою енергоємністю, що працюють на засадах термомолекулярної енергетики з використанням гетерогенних ліофобних систем як нового робочого тіла.</fragment>
    <fragment type="text">про Термомолекулярний акумулятор з новим робочим тілом на базі гетерогенної ліофобної системи</fragment>
    <fragment type="text">Фундаментальні наукові  дослідження</fragment>
    <fragment type="text">Інформаційні та комунікаційні технології</fragment>
    <fragment type="text">Енергетика та енергоефективність</fragment>
    <fragment type="text">Раціональне природокористування</fragment>
    <fragment type="text">2019 ©, Національний технічний університет України «Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського»</fragment>
    <fragment type="text">Департамент науки та інноватики КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Адреса: Україна, 03056, м.Київ-56, проспект Перемоги, 37, корпус 1, кімната 138</fragment>
    <fragment type="text">тел.: 236-62-13, 204-92-00</fragment>
    <fragment type="text">e-mail:</fragment>
    <fragment type="text">2010-2019 ©</fragment>
    <fragment type="text">, ДПР</fragment>
    <fragment type="text">Офіційний сайт КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Департамент науки та інноватики</fragment>
    <fragment type="text">Науковий парк "Київська політехніка"</fragment>
    <fragment type="text">Copyright © 2020, Завершені науково-дослідні роботи КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Developed by</fragment>
    <fragment type="text">.</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/2018_2035.jpg?itok=k4zhixbW</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/2018_2938.jpg?itok=4cwrxRh4</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/2018_2937.jpg?itok=o7yr-I7e</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/2018_2036.jpg?itok=kKZkh5-Z</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/2018_2039.jpg?itok=PQLQ46Z0</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/2018_2005.jpg?itok=AvipX5WW</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/2018_2009.jpg?itok=CO93kcLv</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/2018_2016.jpg?itok=x1LFxDn6</fragment>
    <fragment type="image">https://report.kpi.ua/files/styles/random_image/public/2018_2904.jpg?itok=AJpyWF6v</fragment>
  </page>
  <page url="https://directory.kpi.ua/">
    <fragment type="text">Національний технічний університет України "Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського" – Каталог Інформаційних ресурсів</fragment>
    <fragment type="text">Інститути та факультети КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Загальноуніверситетські інформаційні ресурси</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України "Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського"</fragment>
    <fragment type="text">Історія КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Адреса та карта КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Профспiлкові організації КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Стипендіальне та соціальне забезпечення</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України «Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського» © 2017</fragment>
    <fragment type="text">Адреса: Україна, 03056, м.Київ-56, проспект Перемоги, 30</fragment>
    <fragment type="text">Телефон для довiдок: (+38 044) 236-79-89</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">конструкторське бюро інформаційних систем</fragment>
  </page>
  <page url="https://ecampus.kpi.ua/">
    <fragment type="text">Електронний кампус НТУУ «КПІ імені Ігоря Сікорського»</fragment>
    <fragment type="text">You need to enable JavaScript to run this app.</fragment>
  </page>
  <page url="https://opac.kpi.ua:443/"/>
  <page url="http://rozklad.kpi.ua/Schedules/LecturerSelection.aspx"/>
  <page url="http://rozklad.kpi.ua/Schedules/ScheduleGroupSelection.aspx"/>
  <page url="https://hostelpay.kpi.ua/">
    <fragment type="text">Оплата онлайн / Студмістечко КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Оплата онлайн / Студмістечко КПІ</fragment>
    <fragment type="text">Оплата онлайн / Студмістечко КПІ</fragment>
    <fragment type="text">Оплата онлайн / Студмістечко КПІ</fragment>
    <fragment type="text">Оплата онлайн / Студмістечко КПІ ім. І. С.</fragment>
    <fragment type="text">Оплата онлайн / Студмістечко КПІ ім. І. Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Оплата онлайн / Студмістечко КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Для роботи сайту необхідно, щоб був увімкнутий Javascript!</fragment>
    <fragment type="text">Вітаємо у системі онлайн оплати рахунків за гуртожиток у Студмістечку КПІ ім. Ігоря Сікорського!</fragment>
    <fragment type="text">Ви зможете сплачувати рахунки за гуртожиток: проживання, перепустку, електроенергію з використанням банківської картки онлайн!</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">При цьому</fragment>
    <fragment type="text">факт оплати буде відразу збережено</fragment>
    <fragment type="text">в базі даних Студмістечка (як при оплаті за допомогою терміналу), тому можливість загублених платежів практично виключається.</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">Оплата за гуртожиток з використанням цієї системи - це</fragment>
    <fragment type="text">!</fragment>
    <fragment type="text">Введіть необхідні дані для того, щоб система змогла знайти Ваші рахунки.</fragment>
    <fragment type="text">Ви можете ввести на Ваш вибір або</fragment>
    <fragment type="text">,&#13;
            або</fragment>
    <fragment type="text">,&#13;
            або</fragment>
    <fragment type="text">,&#13;
            або</fragment>
    <fragment type="text">.</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">Введіть будь-які із перелічених вище даних для пошуку:</fragment>
    <fragment type="text">Більш детальна інформація по коректному вводу наведена нижче</fragment>
    <fragment type="text">Більш детальна інформація по коректному вводу наведена нижче</fragment>
    <fragment type="text">Формат даних не розпізнано. Продовжуйте введення.</fragment>
    <fragment type="text">Введено Прізвище Ім'я По-батькові</fragment>
    <fragment type="text">Введено Ідентифікаційний Податковий Номер</fragment>
    <fragment type="text">Введено серію та номер паспорта</fragment>
    <fragment type="text">Введіть дані для пошуку в це поле</fragment>
    <fragment type="text">Історія успішно виконаних запитів пошуку</fragment>
    <fragment type="text">© 2020 Студмістечко КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="image">https://s.hl.kpi.ua/kstatic/icstor/hlpaykpi.png?a94db87870e61</fragment>
  </page>
  <page url="http://rozklad.kpi.ua/Schedules/SessionScheduleGroupSelection.aspx"/>
  <page url="https://science.kpi.ua/uk/rpnr">
    <fragment type="text">Рада проректорів | Наука та інноватика</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України "Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського"</fragment>
    <fragment type="text">Інноваційні розробки університетів і наукових установ МОН України. Т. 2</fragment>
    <fragment type="text">Рекомендовано до підготовки та друку Президією Ради проректорів із наукової роботи та директорів наукових установ МОН України 2 листопада 2018 р.</fragment>
    <fragment type="text">Інноваційні розробки університетів і наукових установ МОН України. Т. 2 / Колектив авторів за загальною редакцією М. Стріхи та М. Ільченка. – К.: ТОВ «Мірал», 2018 – 288 с.</fragment>
    <fragment type="text">УДК 001.895 (477) (035)</fragment>
    <fragment type="text">про Інноваційні розробки університетів і наукових установ МОН України. Т. 2</fragment>
    <fragment type="text">Інноваційні розробки університетів і наукових установ МОН України</fragment>
    <fragment type="text">Рекомендовано до друку Президією Ради проректорів з наукової роботи та директорів наукових установ МОН України 20 жовтня 2017 р.</fragment>
    <fragment type="text">Інноваційні розробки університетів і наукових установ МОН України / Колектив авторів за заг. ред. М. Стріхи та М. Ільченка. - К.: Інститут обдарованої дитини НАПН України, 2017. - 278 с.</fragment>
    <fragment type="text">про Інноваційні розробки університетів і наукових установ МОН України</fragment>
    <fragment type="text">Рада проректорів з наукової роботи вищих навчальних закладів та директорів наукових установ Міністерства освіти і науки України</fragment>
    <fragment type="text">Рада проректорів з наукової роботи вищих навчальних закладів та директорів наукових установ (НУ) Міністерства освіти і науки України створена з метою забезпечення вирішення стратегічних завдань наукової, науково-технічної та інноваційної діяльності ВНЗ та НУ як важливого фактору інноваційного розвитку держави.</fragment>
    <fragment type="text">про Рада проректорів з наукової роботи вищих навчальних закладів та директорів наукових установ Міністерства освіти і науки України</fragment>
    <fragment type="text">Зі звіту академіка НАН України М.Ю.Ільченка на пленарному засіданні Ради проректорів із наукової роботи МОН України 20 грудня 2019 р. Михайло Ільченко: “Наука в університетах має зробити країну сильнішою та успішнішою”</fragment>
    <fragment type="text">20 грудня в Міністерстві освіти і науки України відбулося останнє у 2019 році пленарне засідання Ради проректорів із наукової роботи і директорів наукових установ МОН України. "Хоча Рада проректорів є дорадчим органом, однак для нас це один зі стратегічних партнерів, зокрема щодо розвитку науки в університетах, – наголосив під час його відкриття перший заступник міністра освіти і науки Юрій Полюхович. – Це той  майданчик, за допомогою якого ми маємо важливий зворотний зв’язок стосовно реформ, нових рішень, які впроваджує Міністерство.</fragment>
    <fragment type="text">про Зі звіту академіка НАН України М.Ю.Ільченка на пленарному засіданні Ради проректорів із наукової роботи МОН України 20 грудня 2019 р. Михайло Ільченко: “Наука в університетах має зробити країну сильнішою та успішнішою”</fragment>
    <fragment type="text">У ХПІ відкрили нову лабораторію для студентів інженерних спеціальностей</fragment>
    <fragment type="text">У  НТУ “Харківський політехнічний інститут” відкрили сучасну лабораторію 3D-моделювання, обробки і друку. Скористатися її ресурсами зможуть студенти, які вивчають прикладну механіку та галузеве машинобудування.</fragment>
    <fragment type="text">Лабораторію наповнили новітніми приладами, які поєднують декілька функцій і ощадливо використовують довколишні ресурси. Працюючи з ними, студенти зможуть опанувати навички 3D-друку, лазерної і механічної обробки матеріалів, навчитися програмувати верстати з числовим управлінням тощо.</fragment>
    <fragment type="text">про У ХПІ відкрили нову лабораторію для студентів інженерних спеціальностей</fragment>
    <fragment type="text">Як використовувати азот з максимальною користю для людства: на базі ОНУ завершився міжнародний семінар</fragment>
    <fragment type="text">Як раціонально використовувати азот у Східно-Європейському регіоні, які небезпеки несе ця речовина і чи потрібно використовувати її під час виготовлення добрив. Ці та інші теми обговорили понад півсотні вчених та представників державних і неурядових організацій під час семінару в Одеському національному університеті ім. І. Мечникова.</fragment>
    <fragment type="text">про Як використовувати азот з максимальною користю для людства: на базі ОНУ завершився міжнародний семінар</fragment>
    <fragment type="text">Команда ДНУ створила та випробувала твердопаливну ракету - над її проектуванням працювали майже 2 роки</fragment>
    <fragment type="text">Студенти та викладачі Дніпровського національного університету ім. Олеся Гончара спроектували ракету-носій, успішно запустили її та вивели два супутники. Це вперше серед українських вишів, коли проект реалізовано за повним циклом - від виготовлення твердого палива, проектування ракети та двигуна, до запуску та фіксації зовнішніх показчиків.</fragment>
    <fragment type="text">Запуск ракети пройшов на полігоні Павлоградського механічного заводу.</fragment>
    <fragment type="text">про  Команда ДНУ створила та випробувала твердопаливну ракету - над її проектуванням працювали майже 2 роки</fragment>
    <fragment type="text">У ЗНУ вперше провели конкурс внутрішніх грантів - студенти отримають 170 тис гривень на реалізацію проектів</fragment>
    <fragment type="text">У Запорізькому національному університеті вперше провели конкурс внутрішніх грантів, учасники якого мали запропонувати проекти для покращення іміджу факультетів. На реалізацію ідей у виші виділили 170 тис гривень. Загалом на конкурс подалися 15 стартапів, з яких до фіналу увійшли 10.</fragment>
    <fragment type="text">про У ЗНУ вперше провели конкурс внутрішніх грантів - студенти отримають 170 тис гривень на реалізацію проектів</fragment>
    <fragment type="text">На базі ВНТУ створили інноваційний тренінговий центр, де надаватимуть менторську допомогу винахідникам</fragment>
    <fragment type="text">У Вінницькому національному технічному університеті відкрили інноваційний тренінговий центр. У ньому кожен винахідник зможе отримати консультацію досвідченого тренера, а також скласти план реалізації стартапу від ідеї до прибуткового бізнес-проекту. Презентація платформи відбулась у середу, 20 лютого 2019 року.</fragment>
    <fragment type="text">про На базі ВНТУ створили інноваційний тренінговий центр, де надаватимуть менторську допомогу винахідникам</fragment>
    <fragment type="text">Горизонт 2020: у межах ініціативи Clean Sky 2 науковці ХАІ отримали 1 млн євро під проект зі зменшення шкідливих викидів в авіаційних двигунах</fragment>
    <fragment type="text">Проект науковців Національного аерокосмічного університету ім. М. Жуковського “ХАІ” отримав близько 1 млн євро в конкурсі авіаційної ініціативи Clean Sky 2 програми Горизонт 2020. У найближчі 4 роки вчені мають втілити технологію для радикального зменшення викидів оксидів азоту в авіаційних газотурбінних двигунах. Українські дослідники є єдиними виконавцями науково-технічних робіт у проекті.</fragment>
    <fragment type="text">про Горизонт 2020: у межах ініціативи Clean Sky 2 науковці ХАІ отримали 1 млн євро під проект зі зменшення шкідливих викидів в авіаційних двигунах</fragment>
    <fragment type="text">Зі звіту академіка НАН України М.Ю.Ільченка на пленарному засіданні Ради проректорів із наукової роботи МОН України 20 грудня 2019 р. Михайло Ільченко: “Наука в університетах має зробити країну сильнішою та успішнішою”</fragment>
    <fragment type="text">У ХПІ відкрили нову лабораторію для студентів інженерних спеціальностей</fragment>
    <fragment type="text">Як використовувати азот з максимальною користю для людства: на базі ОНУ завершився міжнародний семінар</fragment>
    <fragment type="text">Команда ДНУ створила та випробувала твердопаливну ракету - над її проектуванням працювали майже 2 роки</fragment>
    <fragment type="text">У ЗНУ вперше провели конкурс внутрішніх грантів - студенти отримають 170 тис гривень на реалізацію проектів</fragment>
    <fragment type="text">На базі ВНТУ створили інноваційний тренінговий центр, де надаватимуть менторську допомогу винахідникам</fragment>
    <fragment type="text">Горизонт 2020: у межах ініціативи Clean Sky 2 науковці ХАІ отримали 1 млн євро під проект зі зменшення шкідливих викидів в авіаційних двигунах</fragment>
    <fragment type="text">Інноваційні розробки університетів і наукових установ МОН України. Т. 2</fragment>
    <fragment type="text">На засіданні Президії Ради проректорів ЗВО директорів НУ МОНУ свої інноваційні розробки представив Вінницький національний технічний університет</fragment>
    <fragment type="text">Виїздне засідання президії ради проректорів з наукової роботи закладів вищої освіти та директорів наукових установ МОНУ</fragment>
    <fragment type="text">Національний технічний університет України "Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського"</fragment>
    <fragment type="text">Управління науки та інноватики КПІ ім.Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Відділ аспірантури і докторантури</fragment>
    <fragment type="text">Комітет з питань науки і освіти</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/field/image/2018-innovation.jpg?itok=F-CM-8sN</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/field/image/2017-innovation_0.png?itok=nkBGk5Hb</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/rpnr.jpg?itok=KyNX2T31</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/field/image/ilchenko.jpg?itok=OmIyB_Yp</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/field/image/2019-06-11_2.jpg?itok=WpukhPZI</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/field/image/science-2019-06-03.jpg?itok=vx1crzH6</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/field/image/science-2019-06-05.jpg?itok=apbSrLQH</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/field/image/2019-02-21.jpg?itok=vCzQs2iR</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/files/styles/thumbnail/public/field/image/12306c337ac0a4318d157afb56dd26a7.png?itok=7-UZeK8-</fragment>
    <fragment type="image">https://science.kpi.ua/misc/feed.png</fragment>
  </page>
  <page url="https://istudent.kpi.ua/">
    <fragment type="text">Study In Ukraine – Centre for International Education KPI</fragment>
    <fragment type="text">5а, Mykhailo Braychevsky str. (Metalistіv str.), Kyiv, Ukraine, 03056,</fragment>
    <fragment type="text">Аcademic building 31, Igor Sikorsky KPI</fragment>
    <fragment type="text">+38(044) 204-86-58, +38 (044) 204-86-59</fragment>
    <fragment type="text">National Technical University of Ukraine</fragment>
    <fragment type="text">"Igor Sikorsky Kyiv Polytechnic Institute"</fragment>
    <fragment type="text">Center for International Education</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/plugins/qtranslate/flags/gb.png</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/plugins/qtranslate/flags/ua.png</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/plugins/qtranslate/flags/tr.png</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/plugins/qtranslate/flags/ru.png</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/plugins/qtranslate/flags/cn.png</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/plugins/qtranslate/flags/fr.png</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/04/for-sider_4.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/04/for-sider_2.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/04/for-sider_1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://istudent.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/03/for-sider_3.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://img.youtube.com/vi/fszH0JsO6Mg/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://img.youtube.com/vi/2n2dmuA1tVc/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://img.youtube.com/vi/5xZs-qjra70/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://img.youtube.com/vi/fhBNIaeXgzs/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://img.youtube.com/vi/T2Lf-L87MWY/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://img.youtube.com/vi/j2EcHQ1Pnoc/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://img.youtube.com/vi/RZnyH7gIYFY/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">http://img.youtube.com/vi/UZtvIM0gGWo/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">http://img.youtube.com/vi/hvXjRjZ0LFE/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">http://img.youtube.com/vi/Sa4Y8FsaRyM/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">http://img.youtube.com/vi/ydkEJDYYNWY/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">http://img.youtube.com/vi/0hIqgpptWSU/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">http://img.youtube.com/vi/kqT073yZyvg/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">http://img.youtube.com/vi/fBGHdqXuD0E/1.jpg</fragment>
    <fragment type="image">http://img.youtube.com/vi/ctZ9EtAzAM4/1.jpg</fragment>
  </page>
  <page url="https://eqmi.kpi.ua/">
    <fragment type="text">ІНСТИТУТ МОНІТОРИНГУ ЯКОСТІ ОСВІТИ</fragment>
    <fragment type="text">ІНСТИТУТ МОНІТОРИНГУ ЯКОСТІ ОСВІТИ</fragment>
    <fragment type="text">Інститут моніторингу якості освіти є базовим навчально - науковим структурним підрозділом КПІ ім. Ігоря Сікорського з питань незалежного моніторингу якості підготовки фахівців в КПІ ім. Ігоря Сікорського та з питань доуніверситетської підготовки (Ліцензія МОН України: Серія АE № 527265 від 09.09.2014р.).</fragment>
    <fragment type="text">ІНСТИТУТ МОНІТОРИНГУ ЯКОСТІ ОСВІТИ</fragment>
    <fragment type="text">: к.ф.-м. н. Перестюк Марія Миколаївна</fragment>
    <fragment type="text">: 03056, Київ, вул. Політехнічна, 14, корп. 16, кабінет 123.</fragment>
    <fragment type="text">: (044) 204-90-53; (097) 628-06-22; (063) 955-08-46; (097) 710-14-58; (063) 514-32-52</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">Офіційний сайт ІМЯО КПІ ім. Ігоря Сікорського:</fragment>
    <fragment type="text"></fragment>
    <fragment type="text">Інститут моніторингу якості освіти Національного технічного університету України «Київський політехнічний інститут імені Ігоря Сікорського» створено наказом Ректора в 2005 році.</fragment>
    <fragment type="text">Інститут є базовим навчально - науковим структурним підрозділом КПІ ім. Ігоря Сікорського з питань незалежного моніторингу якості підготовки фахівців в КПІ ім. Ігоря Сікорськогота та з питань доуніверситетської підготовки</fragment>
    <fragment type="text">(Ліцензія МОН України: Серія АE № 527265 від 09.09.2014р.).</fragment>
    <fragment type="text">про ІНСТИТУТ МОНІТОРИНГУ ЯКОСТІ ОСВІТИ</fragment>
    <fragment type="text">Центр тестування та моніторингу знань</fragment>
    <fragment type="text">Центр професійної орієнтації молоді</fragment>
    <fragment type="text">Відділення моніторингу якості вищої школи</fragment>
    <fragment type="text">Адреса: 03056, Київ, вул. Політехнічна, 14, корпус №16</fragment>
    <fragment type="text">телефони: (044) 204-90-53; (097) 628-06-22; (063) 955-08-46; (097) 710-14-58; (063) 514-32-52</fragment>
    <fragment type="text">e-mail:</fragment>
    <fragment type="image">https://kpi.ua/files/enter.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://kpi.ua/files/adapt.jpg</fragment>
  </page>
  <page url="https://ela.kpi.ua/">
    <fragment type="text">ELAKPI, the Electronic Archive of</fragment>
    <fragment type="text">Igor Sikorsky Kyiv Polytechnic Institute</fragment>
    <fragment type="text">Order “On raising the level of coverage of the results of scientific researches and citation of scientific materials of NTUU "KPI" scientists”</fragment>
    <fragment type="text">Regulations on ELAKPI – an open electronic archive of scientific and educational materials of NTUU "KPI"</fragment>
    <fragment type="text">The order of transfer of scientific and educational materials to ELAKPI</fragment>
    <fragment type="text">Access to the full texts of ELAKPI materials is open on the Internet, except for:</fragment>
    <fragment type="text">• part of the materials in faculties/departments communities, uploaded before 2016: available on university local net (it is indicated in their description);</fragment>
    <fragment type="text">• technical reports: available only for reading on computers in hall № 6.6 of the Library;</fragment>
    <fragment type="text">• dissertations and dissertation abstracts submitted before 2016: available only for reading on computers in hall № 6.6 of the Library.</fragment>
    <fragment type="text">Remote access to "local" resources</fragment>
    <fragment type="text">User registration and submission of materials to ELAKPI (manual)</fragment>
    <fragment type="text">Non-exclusive license agreement</fragment>
    <fragment type="text">Submission of qualifying works to ELAKPI manual</fragment>
    <fragment type="text">Scientific and Technical Library of Igor Sikorsky Kyiv Polytechnic Institute, hall № 4.4, tel. +38 (044) 204-96-72,</fragment>
    <fragment type="text">Choose a community to browse its collections.</fragment>
    <fragment type="text">Бакалаврські та магістерські роботи</fragment>
    <fragment type="text">Видавничо-поліграфічний інститут (ВПІ)</fragment>
    <fragment type="text">Доступ у читальній залі № 6.6 НТБ</fragment>
    <fragment type="text">Звіти про науково-дослідні роботи</fragment>
    <fragment type="text">Доступ у читальній залі № 6.6 НТБ</fragment>
    <fragment type="text">Інженерно-фізичний факультет (ІФФ)</fragment>
    <fragment type="text">Інженерно-хімічний факультет (ІХФ)</fragment>
    <fragment type="text">Інститут енергозбереження та енергоменеджменту (ІЕЕ)</fragment>
    <fragment type="text">Інститут прикладного системного аналізу (ІПСА)</fragment>
    <fragment type="text">Інститут спеціального зв'язку та захисту інформації (ІСЗЗІ)</fragment>
    <fragment type="text">Інститут телекомунікаційних систем (ІТС)</fragment>
    <fragment type="text">Матеріали конференцій, семінарів і т.п.</fragment>
    <fragment type="text">Механіко-машинобудівний інститут (ММІ)</fragment>
    <fragment type="text">Приладобудівний факультет (ПБФ)</fragment>
    <fragment type="text">Теплоенергетичний факультет (ТЕФ)</fragment>
    <fragment type="text">Факультет авіаційних і космічних систем (ФАКС)</fragment>
    <fragment type="text">Факультет біомедичної інженерії (ФБМІ)</fragment>
    <fragment type="text">Факультет біотехнології і біотехніки (ФБТ)</fragment>
    <fragment type="text">Факультет електроенерготехніки та автоматики (ФЕА)</fragment>
    <fragment type="text">Факультет інформатики та обчислювальної техніки (ФІОТ)</fragment>
    <fragment type="text">Факультет менеджменту та маркетингу (ФММ)</fragment>
    <fragment type="text">Факультет прикладної математики (ФПМ)</fragment>
    <fragment type="text">Факультет соціології і права (ФСП)</fragment>
    <fragment type="text">Фізико-математичний факультет (ФМФ)</fragment>
    <fragment type="text">Фізико-технічний інститут (ФТІ)</fragment>
    <fragment type="text">Хіміко-технологічний факультет (ХТФ)</fragment>
    <fragment type="image">https://ela.kpi.ua/bitstream/123456789/25885/3/logo_grau.jpg</fragment>
  </page>
  <page url="https://relax.kpi.ua/">
    <fragment type="text">KPI relax - відпочинок, спорт та харчування НТУУ "КПІ"</fragment>
    <fragment type="text">Надання послуг в сфері оздоровлення, відпочинку, харчування та спорту.</fragment>
    <fragment type="text">Безкоштовне відвідування басейну</fragment>
    <fragment type="text">Збірні команди КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Схема розташування об’єктів харчування ЦСХ</fragment>
    <fragment type="text">Безкоштовне відвідування басейну</fragment>
    <fragment type="text">Збірні команди КПІ ім. Ігоря Сікорського</fragment>
    <fragment type="text">Схема розташування об’єктів харчування ЦСХ</fragment>
    <fragment type="text">У зв’язку з протиепідеміологічними заходами, які вживаються в Україні та Києві, в СОТ «Політехнік» на час карантину,  до 3 квітня, відмінено усі заходи та прийом відпочиваючих.</fragment>
    <fragment type="text">До 3 квітня зачинений клуб «Alma mater» – усі […]</fragment>
    <fragment type="text">Новорічний фестиваль гігантських китайських ліхтарів "Легенди Піднебесної"</fragment>
    <fragment type="text">«Ми є те, що ми їмо», – казав Гіппократ. А що, якщо їжа – це вже небезпека для нас?</fragment>
    <fragment type="text">Закликаємо піклуватися про своє здоров’я і харчуватися тільки в перевірених місцях!
На території КПІ ім. Ігоря Сікорського діє Центр студентського харчування.</fragment>
    <fragment type="text">Наявність вільних номерів до баз відпочинку</fragment>
    <fragment type="text">Наявність вільних номерів до баз відпочинку.</fragment>
    <fragment type="text">Форма реєстарції Маяк (для студентів)</fragment>
    <fragment type="text">Надання послуг в сфері оздоровлення, відпочинку, харчування та спорту.</fragment>
    <fragment type="text">Підпишись на новини і дізнайся першим про відкриття сезону!</fragment>
    <fragment type="text">Наш сайт использует файлы cookies, чтобы улучшить работу и повысить эффективность сайта. Продолжая работу с сайтом, вы соглашаетесь с использованием нами cookies и</fragment>
    <fragment type="text">.</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/04/header_rela741852x.png</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/04/header_rela741852x.png</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/05/header_kpi.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/05/header_vidpochinok.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/05/header_sport.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/05/header_csh.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/04/7.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2019/03/photo_2019-03-12_17-54-30.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/03/icon_sport-150x150.png</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/03/icon_bazy-150x150.png</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/03/icon_csh-150x150.png</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2020/03/karantin-700x441.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2019/12/lihtari-700x441.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2019/09/yizha-700x441.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2019/06/Vystavka-rabo-1-700x441.png</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/uploads/2015/03/relaxkpi.png</fragment>
    <fragment type="image">https://c.hit.ua/hit?i=135649&amp;g=0&amp;x=1</fragment>
    <fragment type="image">https://relax.kpi.ua/wp-content/plugins/email-subscribe/images/AjaxLoader.gif</fragment>
  </page>
  <page url="https://www.library.kpi.ua/">
    <fragment type="text">Науково-технічна бiблiотека ім. Г. І. Денисенка |</fragment>
    <fragment type="text">Підтримай «Освітні студії Гретера і Криванека»</fragment>
    <fragment type="text">До квітня заходи у Бібліотеці проводитись не будуть</fragment>
    <fragment type="text">«Як відкрити екологічний бізнес і не зійти з розуму»</fragment>
    <fragment type="text">Тренінг «Ефективна комунікація»</fragment>
    <fragment type="text">Карантин продовжено до 24 квітня</fragment>
    <fragment type="text">Сьогодні Кабінет Міністрів ухвалив рішення продовжити карантинні заходи до 24 квітня і розширити надзвичайну ситуацію на всю територію України. Тож Бібліотека КПІ поки продовжує обслуговувати дистанційно. Нагадуємо, що на сторінці Бібліотека КПІ / KPI Library в Facebook відкрито опцію «надіслати лист» з перенаправленням на електронну пошту бібліотеки library@library.kpi.ua, де Ви можете задавати свої питання.</fragment>
    <fragment type="text">Бібліотека працює у дистанційному режимі обслуговування</fragment>
    <fragment type="text">Згідно наказу по Університету №7/54 з 12 березня (четвер) до 3 квітня (п’ятниця) у зв’язку з карантином та для недопущення розповсюдження коронавірусу COVID-19, Науково-технічна бібліотека ім. Г. І. Денисенка працює у дистанційному режимі обслуговування користувачів. Довідки надаються: Пн. – Пт. з 9:00 до 17:30 Сб., Нд. – вихідні дні. Зв’язатися із нами можна за допомогою […]</fragment>
    <fragment type="text">Інструкція для створення ідентифікатора ResearcherID на PUBLONS</fragment>
    <fragment type="text">Фахівцями Бібліотеки КПІ було розроблено інструкцію для самостійного створення дослідниками ідентифікатора ResearcherID на PUBLONS. PUBLONS – це веб-сервіс, що дозволяє дослідникам збирати, відстежувати, перевіряти та демонструвати свої публікації, показники цитованості, інформацію про експертну діяльність в якості редакторів і рецензентів наукових журналів. Використовуючи Publons, науковець має можливість: імпортувати і зібрати усі публікації вченого у базі даних […]</fragment>
    <fragment type="text">Усім користувачам Бібліотеки, які брали книги та не встигли повернути їх через карантин, було автоматично подовжено термін видачі до 6 квітня.</fragment>
    <fragment type="text">Науково-технічна бібліотека ім. Г.І. Денисенка</fragment>
    <fragment type="text">Національно технічного університету України</fragment>
    <fragment type="text">«Київський політехнічний інтитут імені Ігоря Сікорського»</fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/themes/twentytwelve/images/logo.png</fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/uploads/2018/09/banner_sajt_novyj_proekt.jpg</fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/uploads/2020/03/fc98f8b-greece.jpg </fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/uploads/2020/03/87470444_536119663924776_2005200856181374976_o.jpg </fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/uploads/2020/03/87473364_541385973398145_9111618473871540224_o-1024x538.jpg </fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/uploads/2020/03/coronavirus-4939290_1280-1024x659.jpg </fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/uploads/2018/05/015.jpg </fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/uploads/2020/03/Publons_logo-1024x411.png </fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/uploads/2020/03/book-3089857_1280-1024x682.jpg </fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/themes/twentytwelve/images/karta.png</fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/themes/twentytwelve/images/photo.png</fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/themes/twentytwelve/images/logo.png</fragment>
    <fragment type="image">https://www.library.kpi.ua/wp-content/themes/twentytwelve/images/logo.png</fragment>
  </page>
</data>
